有冇試過人生錯過咗個決定，而家睇返另一條路原來好好多

如果以前唔係選擇而家呢樣。。。
我發咗達同事業會更成功

個感覺好奇怪
唔開心又唔係，但好唔甘心

隔離飯香

宿命論

唔多信d 野係整定wor 我又
反而係你做緊既每個小決定都影響緊將來

有poly三寶唔讀走去讀science

5科30分但揀左乞食科

有自信以為下一個更好

如果我2003年買左樓
如果我2010年認識bitcoin兼買左bitcoin
如果我2007年放左股票，2009年買入股票

讀左工程

如果我2015年買左以太幣或ripple

點解咁傻呢
咩科黎？

咁樣夾埋，出黎做5 年野個到就差成百萬了
唉

如果我是陳奕迅

HKU BA
很傻很天真咁揀左有興趣嘅科
但你宜家問我 我都揀唔落其他科
對商科反感加無讀過理科

竟然係bba。。。。
你30 分點解唔入qfn 個類？

係BA Bachelor of Arts

再㨂會做咩？法律？

你又知另一條路一定成功？

但你個d 比較上唔係簡
而係有個chance 就好似呢個比喻

有兩條女俾你簡
你唸左好耐簡一條女之後，5 年後條女不停如你嘈仲要分手／俾帽你
而另一條女原來係絕世好女仔

睇返個感覺就好怪

因為當時我入咗間startup 就會有股份，而家都就上市
行另一條路既我就起出面仲on99 咁打工

蝴蝶效應

既然你都無咩選擇又何須後悔，起碼都係HKU先

可能啦
但見讀Law啲fd讀到成隻狗咁 自己就日日風流快活（當然出黎做野就要還）
個時嘅我應該讀得掂嘅 宜家hea慣走去讀law真係含撚

如果真係跟分揀 或者會揀Alaw 但最後讀唔掂 drop左law

唔撚係掛
你英文應該唔得啦有d 家底既話唔緊要既，讀個master 轉行都得

你比人炒or成間公司比你累到執左唔得既，後悔藥

公屋撚 老母以為我畢業好似陳方安生咁做AO EO
但其實無諗過入政府做狗

係既，我明係冇得唸返轉頭
人生好多事都係

點先可以知足

畢業未。。。
俾我係你一定狗沖醫科算

你話阿Q精神都好
其實你係唔會知當初做咗另一個選擇之後會發生咩事的

唔需要太介懷過去

做MK仔

Anyway, 其實都係講下
都就畢業 要後悔year12都後悔夠
望返我嘅u life其實都滿意嘅
未來幾廿年慢慢還

曾經有個有錢女想溝我，但我竟然以為靠自己一樣可以咁有錢

多謝你
道理我明

但好唔開心，所以上黎睇下大家平時係點面對同點先可以唔咁唸野
好灰

畢業做咩啊？

夠分入poly三寶但走左去讀哂銀時
畢業先得果16K 但三寶一出黎就25K了
而家做左三年先升到30K仲要做到隻狗咁
好後悔無揀到三寶

如果當時我係入咗去，我唔會好似而家咁仲要搵工
單單係股份都幾百萬最少，重點唔洗做牛工

三寶畢業唔只25k 吧？應該一畢業就34k 左右
佢地3 年可能4 5 萬？

唉 不要說了

搵緊同文字出版相關嘅
宜家揀唔中接下translate freelance 做

你鍾意translate
補返個中大master 好易轉行啦

我都覺我人生由好多錯誤選擇組成
我都有後悔 例如 簡錯中學 大學簡錯科 無捉梗某d機會
但後來諗諗下 都過左去 再諗再怨都係浪費時間
同埋可能我簡左我呢刻以為岩既人 唔代表最後會成就到我幻想出黎既美好呢
所以，不如用時間黎諗下將來既路仲好

岩既野*

巴打 只要你有心 可以再讀架嘛
我有朋友都係30歲先讀nursing 架
不過佢讀完 無佢想像咁美好
做左兩年就quit左
過左去就唔好諗，如果真係咁介意，就諗下將來可以點補夠到

其實可能真
而家呢一刻睇落錯既選擇，唔代表5 年 10 年將來睇返係錯，咁唸又真係開心d
或者講有希望d

有呀屌 依家行返條啱既路但已經遲人好多年

我見以前有個fg中學老師
教左年又去左讀教育文憑
跟住應該撈唔掂 而家去左讀三寶

俾你咁講一講，我又發現其實一生好短
大學畢業可能已經過咗人生既1／3 ～ 1／5

應該珍惜現在

見人成功就以為會成功? 如果另一條路好似買六合彩既過程只要幾分鐘就係

但條路可能幾年以上 變數太多

你點肯定另一條路 係你身上 一定更好？

以為點樣任性佢都會係我身邊

好彩design唔收我入咗工程，未grad都接近design 平均fg salary

我係企咗起成功條路到，不過自已行返出黎走第二條路

因為暫時睇落，個條路係搵得多錢好多
career path 都可能好d

每次諗起都好唔開心
不過都會諗呢幾年其實都過得幾開心，諗返呢幾年識既人如果揀左另一科就識唔到

career path 呢d 做落太多變數無得好講
反而遲半年或早半年買磚頭個d 就真係命水

揀咗就算了 行埋落去 行得好過另一條

點解啲人成日都覺得，如果當時揀另一個決定，就會好好多？
你地有冇諗過，你覺得現時發展得好嘅公司，隨時係因為冇你存在先發展得咁好

都唔洗咁後悔嘅
讀law都未必係好事 有得再揀都未必行呢條路
讀到隻狗咁都係B/B-
爭唔入pcll 個gpa拉低咗出去搵其他工仲難
凡事盡力 隨遇而安就好
所謂神科都只係喺間大學裡面打飛機
出到去打工都唔會有人再care

你覺得姐 可能你返另一份 第一個月就奶咗單大野比人炒咗呢
幻想總是美好的

即使當初做另一個決定 非必然會導致你所以為既結果
好似你話 如果當初揀startup 今日就可以換到股份
但你確定如果揀startup 你可以堅持到今日？
當你抱住猶疑既態度去做決定既時候 可能遇到少少挫折就令你中途放棄
所以中間其實有好多變數 你永遠唔會知另一個選擇會帶黎既結果

商科大部份都係乞食

考公務員囉
做中文老師都OK㗎

我

有得必有失
有失必有得

好多
無論係讀書定做人都係

好true
咁可以做既野就係唔好向後望向後唸？

係既真係好多變數

入pcll
Cgpa最少要幾多？

經歷緊唔知岩定錯既決定，好無安全感
利申 去咗外國讀書

你假設了另一條好女仔一定鐘意你。
或者拍左拖可以持續，唔會吵架分手，唔會謙棄你，唔會暗中帽你

係外國讀緊醫
未讀完都唔知好唔好

我都係 但我垃圾到讀到要defer
幾經辛苦讀到final year 但同齡既一早grad曬
前路茫茫 睇唔到出國讀書既優勢
如果當年留係香港讀U可能仲好

有時你而加覺得錯 第日睇返可能係好岩既決定
好似我咁 year1日日後悔揀錯科 想quit u去另一間u讀興趣科 但望返轉頭 好彩我留係度 如果唔係都識唔到後黎既同學莊員

可能你入左之後上唔到市
蝴蝶效應

其實會用咁既態度去回看過去 已經顯得樓主缺乏成功既要素

以前有個同學
同佢讀書一直好接近
互相視為對手
大家都係公開試前拍拖
但佢條女同佢拍拖就帶佢溫書
我條女就顧住帶我玩
結果我宜家同佢一個部門
不過佢做阿head, 我做普通員工
起薪爭一倍

Fd唔fd先 如果係既話 都幾有緣份

屌same

唔知算唔算
本身係外國讀business diploma一年+2年U就grad得
但diploma肥左一科 升唔到上去
要轉一科同讀3年U
個陣覺得好對屋企人唔住
但發現而家呢科先係我本身鍾意個樣同讀多年可以比我hea多陣

屌我好似get錯topic
自膠

人總是犯賤 比你揀左第二條路可能你又會怨點解冇揀另一條 係咁怨呢怨路冇意思 不如做好而加自己好過啦

你又知間startup有左你就一定同而家一樣發到圍？
揾下其他機會 向前看啦

可能間start up 多左你執埋粒 邊有得咁講

路自己揀仆街唔好喊（同喊好賴）就係咁解

就算錯過咗
後悔嚟都冇用
珍惜當下啦唯有

冇得後悔架啦
希望之後唔好再行錯啦

世界線收束

ba bachelor of art

屌一樣

過三掛 但都唔係有Gpa就讀到 要interview個啲
同埋讀law 無人脈差好遠

大家咁話
有poly三寶唔讀去咗讀數學

無信屋企人要好好讀書

媽咪公務員 子女19歲前去英國讀書有政府資助
問我去唔去 我話唔去

巴打，我冇心串你
但你都識講果間係startup
你入到去，未必幫到手，一同做到上市喎

個個都話 drop law 但冇咩人真係會 drop 㗎
上咗 law school 呢條賊船, 唔洗旨意落返嚟
不過兩睇啦, 人生苦短, 興趣行先, 讀 law 對某啲人(例如在下)嚟講辛苦嘅位唔係在於大 workload, 而係你明明應該要係呢一刻好撚 chur 咁讀緊書, 但你hea緊, 而嗰隻自我厭惡感先係令到你發癲嘅原因
而且愈來愈多人讀完唔做律師, 同埋要同回流返嚟嘅人爭, 工作壓力大工時長客人閪上司同事 on9 冇愛, 表面風光內裡... 都係睇你點睇啦~
祝你畢業做到你鍾意做嘅嘢

時也命也
你係揀女朋友方面明顯輸咗
真係冇得講
你而家仲同呢個女朋友拍拖？

做邊行？

Same here
工程自古空餘恨

人生就係咁

我覺得自己由細到大每個決定都向住錯嘅方向行

識兩個fd都drop左 一個bba law 一個 a law
當然都識一堆已經知自己讀唔到PCLL 但又唔可以畀自己鬆懈嘅可憐人
承你貴言 都祝巴打前途一片光明 早日脫離苦海

我信好多野係整定嘅[black]最少係我地嘅維度[/black]

個問題係出自於你而家呢個結果唔好你先會look black
點解自己當初唔揀呢條路
Btw只要揀左 決定了就盡力去行啦 咁先唔會比自己有個藉口後悔 因為盡力了
同埋條條大路通羅馬！唔好頹

Back

邊個會知另一條路係點？
有時你以為行錯 可能係行啱呢？

同你相反
以前成日都後悔做過既野，係咁發吽逗ff會突然回到過去

而加生活都唔錯，無咩好怨幾滿足，諗返以前 就好慶幸個世界無魔法/法術存在。畀我作多次選擇揀第條路，未必有咁好彩

學識知足同埋唔好後悔自己揀既決定，生活會過得愉快d。條路自己揀既，認命吧啦!

人生最錯就係讀哂銀時
結果我周圍個個都結婚買樓生仔
而我咁多年都係朝不保夕

好啦
而家睇黎有幾大機會可以有份高薪糧準既長工
不過我可能都係有錢唔賺
走去追尋自己所謂既理想
做份得三份一糧既合約工

好大機會過多幾年又會後悔過

最錯既決定係當時冇聽呀媽講遠離一個損友 行咗好多冤枉路 傷害咗自己 泥足深陷唔識走返出黎

身同感受 但乜會好多人知自己讀唔到PCLL架咩 對gpa既要求愈嚟愈高？

游太快

唔好放棄呀，你真係唔可能知你依家一個決定對未來啲影響有幾大嫁

而且你嘅決定對於當時黎講已經係最正確嘅決定了

呢家成舊屎，但番轉頭亦唔覺自己有咩其他選擇咁 ......
淨講自己，唔計咩10年8年前叫老豆老母all in樓呢d 啦..

想當年最後悔就係quit poly hd, 諗住唔係讀degree，自己本身又覺得civil悶。點知quit完, 考多次a level 一樣無degree offer。原本好睇唔起去外國留學既人，點知自己都有咁嘅一日

依種後悔感足足纏繞左我兩年，我成日會半夜起身，係到諗點解自己會咁on居quit u。好好地讀完個hd 就算啦，唔使搞到係cc 磨時間。

就係因為咁先至有宿命論 就算比多次機會你 你既選擇都唔會變 而你自己都講左 就係因為係你做決定之前既每一件事都影響左你去做果個決定
所以我覺得唔洗後悔啦 可能你依家睇果時既決定唔好 但係可能之後你又會改變睇法

有早知冇乞衣
光陰似箭
向前望算

你慿乜野覺得另一個選擇會更加好？

好極端咁講，如果我入左另一間大學，可能有晚同大學同學去完街之後遇上車禍死左，可能有人提議夾份有六合彩然後中左。所有決定就算幾細微都好都可以帶來好大嘅不同，而且每個決定都係當時你認為最正確嘅，就算回到過去你都會落同一決定，所以其實真係咩都整定嘅

巴打 same here

到你大病就會知足

冇錯，人生比上不足比下有餘
身體健康既人生已經好美好
有朝一日到你大病，你就知食m 記都係種幸福

如果老到八九十歲有大病又無得醫真係寧願及早釘蓋

番工見到好多好後生既都輪椅出入，特別有癌果 d 最慘，好似睇住自己生命流逝

如果真係無得醫，咁更加應該做啲特別啲同有意義嘅野啦，咁感覺上無咁浪費生命